京禁出國防爆獄中黑幕

京禁出國防爆獄中黑幕

頭條

【拆局】
生，失去自由；死，也沒有自由的劉曉波昨晚終於走了！總部設在美國的明鏡新聞網昨指出，中共當局如此虐待劉，至死也不放他出國，背後隱藏着多重考慮，包括防止他曝光獄中內幕、免西方借劉炒作及防止劉霞出國後成為另一面抗共旗幟等。習近平在全人類面前對奄奄一息的劉曉波「耍威風」，但卻被永遠釘在歷史恥辱柱上。

劉曉波

出國勢掀海外民運新浪潮

分析指出，當局不讓劉曉波出國治療至少有3個考慮。第一，劉若出國可能曝光他在獄中的遭遇；劉在獄中近9年，官方表示有為他定期檢查身體，但卻突然宣告他患肝癌末期，入院個多月即告身亡，其中或隱埋陰謀，劉心知肚明，出去定會曝光；第二是劉出國勢掀海外民運新浪潮，讓他死在國內，西方最多吵嚷幾天，只要控制好國內輿論，西方輿論無傷大雅；第三，劉曉波臨終要求出國，與其說是為自己，真正目的卻是要為妻子劉霞獲得自由，劉死後，劉霞在國外必將成為與中共對抗的另一面旗幟，而且會曝光她被軟禁多年的內幕與真相；勢令中共當局在國際輿論處更不利地步。
分析指，劉曉波傳出肝癌末期送院消息，正值習近平要來香港慶賀回歸20周年前夕，當局對外噤聲是為免搶習來港的風頭；但習回京後及出訪歐洲出席G20依然不放人，則反映習及中共專制獨裁政權的自負和傲慢，自恃經濟強大而漠視國際輿論。當局以為劉死在國內就可一了百了，殊不知劉曉波的靈魂在內地築起了一座無形的神壇，鼓舞越來越多人挺身而出，與專制獨裁政權抗爭。
《蘋果》記者

相關新聞

劉曉波生平

頭條 4小時前

好友籲關注劉霞處境劉曉波遺願送妻出國

頭條 4小時前

醫院守衞嚴 取相機即被圍

頭條 4小時前

國際特赦組織哀悼人權巨人

頭條 4小時前

死訊牽動港人的心市民夜湧中聯辦悼念

頭條 4小時前

捷克《七七憲章》簽署者表欽佩

頭條 4小時前

醫生團體轟內地治療加劇痛苦

頭條 4小時前

民主派議事廳內默站

頭條 4小時前

人權組織譴責中共殘暴

頭條 4小時前

最動人和平獎頒獎禮空凳成爭取自由象徵

頭條 4小時前

中共暴跳如雷 封網絡拘異見者

頭條 4小時前

中挪反目交惡六年

頭條 4小時前

和平獎獎金轉贈「天安門母親」

頭條 4小時前

部份諾貝爾和平獎得主

頭條 4小時前

絕食聲援八九民運「天安門君子」推動民主

頭條 4小時前

80年代文壇黑馬 曾挑戰美學大師

頭條 4小時前

受訪指天安門沒死人 被批「背叛」

頭條 4小時前

與勞教所囚徒成婚劉霞：要嫁給國家敵人

頭條 4小時前

軟禁6年父母雙亡患抑鬱

頭條 4小時前

鍘刀懸頭堅持說話 會用灰燼擁抱她

頭條 4小時前

合著詩選訴離情

頭條 4小時前

【劉曉波病逝】曾歷兩段婚姻 浪子遇劉霞修心養性

頭條 4小時前

《開放》主編憶20載情見證劉從狂妄到謙厚

頭條 4小時前

89上京見面 蔡耀昌：佢好落泊

頭條 4小時前

劉曉波著作幾近絕迹中資書店

頭條 4小時前

劉曉波生平著作

頭條 4小時前

恐東歐政權崩潰重演劉聚眾魅力犯中共大忌

頭條 4小時前

《零八憲章》受哈維爾啟發

頭條 4小時前

傳批評胡溫新政惹禍

頭條 4小時前

劉涉煽動顛覆國家政權罪著作簡介

頭條 4小時前

「民主化變革不能再拖」──《零八憲章》 2008年12月10日公佈

頭條 4小時前

《我沒有敵人──我的最後陳述》

頭條 4小時前

暴政殺人 劉曉波病逝臨終囑妻「好好生活」

頭條 4小時前

屍都燒埋， 驗都無得驗

燒埋都算，仲要掉埋落海